塞爾維亞共和國將建設全球第一個中國海外疫苗工廠 總統：能夠建設中國工廠是我們的榮幸

當地時間11日晚，還在阿聯酋訪問的塞爾維亞共和國總統武契奇對塞媒表示，他給“塞爾維亞國民帶來了一個極好的消息”。武契奇稱，塞爾維亞將與阿聯酋和中國一起建立疫苗工廠，生產中國國藥中心研發的新冠疫苗。

據悉，武契奇口中的和中國建疫苗工廠已經在着手開展前期的准備工作，“我已經叫人開始找地了，最好是在（首都）貝爾格萊德郊外。”武契奇說到，“這座工廠每月將生產兩三百萬劑疫苗，供應我們所在地區的很大一部分，滿足我們所有需要。”“疫苗工廠將于10月15日投產。”

截至目前，中方累計分3批次，向塞爾維亞提供200萬劑疫苗。3月5日晚，第三批50萬劑中國疫苗運抵塞爾維亞，這天生日的塞總統武契奇親赴機場迎接。

去年塞爾維亞總統迎接中國醫療團隊時親吻五星旗，作為歐洲最親共的國家，塞爾維亞堅決支持中國在港實行國安法，並在聯合國譴責歐美干涉中國內政

謝謝你，習大哥.jpg

睇錯左豆苗工廠